神嘅信徒會點解釋

成日睇新聞幾多變態殺人狂強姦痴線佬
d受害人慘到無人有
但你又話神係望住佢地
話係神對佢地嘅考驗
我覺得似玩鳩佢地多d喎？

利申: 唔係想罵戰
純單方面想聽下d解釋有幾on9

見到你利申唔係想罵戰已經笑左出聲
邊個話神既考驗 有無啲comments cap出黎
利申 覺得你撩交嗌仲戇鳩過啲耶撚

唔洗cap啦 果堆睇到厭

啊姐係神袖手旁觀啦，神係無處不在㗎喎，又話愛世人

耶穌潛撚咗水二千幾年

如果耶穌真心打救全人類

咁點解釋班港豬就打足一世牛工都上唔到岸，班二世祖靠收租唔撚駛做日日屌女

仲有班有錢佬起吓樓、玩吓財技、搞啲垃圾產品就 cap 到大撚把錢，班死窮鬼幾有心都好都做唔到自己想做嘅嘢

呢啲不幸嘅事可以理解為全人類嘅自由意志之總和

打沙包

識唔識利伸點解

識唔識伸字點解

基督狗快撚啲落地獄

勸告來辯論的基督徒
耶和華說：『你們來，我們彼此理性辯論』 ~以賽亞書 1: 18

你覺得你身負大使命，你覺得你靈命深厚，你覺得你熟讀聖經，所以你要來和非基辯論，是吧？ 不錯！ 耶穌很鼓勵你這樣做的。

路加福音21:14 所以你們當立定心意，不要豫先思想怎樣分訴。21:15 因為我必賜你們口才智慧，是你們一切敵人所敵不住，駁不倒的

耶穌說的不會錯， 有耶穌當靠山， 口才智慧自然就會來 ， 所以你立定心意了？ 我身為一個普通非基，在你投入辯論前，給你一點勸告。

第一個勸告， 別辯了，你辯不過的，耶穌說的不能太認真的， 我告訴你為什麼：

1. 你輸不起，你的氣場沒有大開大闔的非基強。 你沒有辦法像非基一樣説『你比較有理我就信你的』，非基崇尚的是跟著證據改變原來的看法， 你信的基督教崇尚的是不管有什麼負面證據你都只信你的，不改變，你們説這叫做信仰堅定，其他人都知道這是頑冥不靈， 你信基督教不是因為基督教比較有理， 所以也很難用理性辯論讓你不信（不是不可能）， 你缺少這種尊重事實的坦蕩氣度。

2. 辯論是要講邏輯講道理搬證據的，這是非基的主場， 你去玩別人的遊戲，遵守對方的遊戲規則，你有多少勝算？ 你的主場是神學，吵耶穌説的是這個意思還是另個意思， 你有辦法的話把非基拉到你的主場，你還有希望，但是哪個非基那麼笨會去辯那個？ 人家一定先要你先證明你的上帝存在，你能嗎？ 基督徒另一個主場是用教會組織的力量去幫忙人，提供社交機會， 用聚會的方式給參加者洗腦，用行動來掩蓋虛弱的論述， 你不去搞那個，來辯論做什麼？

3. 你想辯論卻又想不講邏輯不講證據，自己定遊戲規則是嗎？ 很多人試過，行不通的，凡是宣稱都是有邏輯結構的，你不講邏輯的話，你的話就無法被人理解，你以為你了解的聖經章節也會被徹底搞亂，到最後你會自我摧毀你自己的所有論點。 人家講證據你不講， 只能證明你完全無視現實，沒用的。

4. 基督教有一大堆宣稱， 而非基沒什麼宣稱， 這就像是兩方拿槍對射，你這邊漫山遍野都是靶子，人家那邊稀稀疏疏的沒幾個， 這遊戲根本不公平，你武功再高，對方出來個生嫩非基亂開幾槍就中靶了，你還玩？ 人家上來先問你聖經矛盾錯誤， 再問你苦難問題，再問你為啥你的神躲著不出來， 隨便問問你就手忙腳亂， 就像段譽亂揮六脈神劍裡的一脈，你武功高也只能防守而已， 你要打人家那裡？ 你要攻進化論，要攻宇宙起源是吧？ 非基一攤手説他不懂，或乾脆説他也不信，你怎麼辦？ 沒人規定非基要樣樣都懂吧？也沒理由不信進化論就要信神創論吧？ 人家回頭問你神創論的證據，你立刻被還施彼身了，誰叫你是有宣稱的一方？

5. 你覺得你有辦法證明上帝存在？ 你先讀讀五路證明，第一動因證明， 本體論證明，等等。 我給你友情提醒，所有曾經出現的證明都已經被駁倒了， 就算和你對手的非基不知道，他可以輕易的說你證明的是飛天麵條怪獸的存在，直接把你的勞動成果整個端走，你不生氣嗎？

6. 你真的覺得你可以辯論進化論？ 你自己應該知道，你沒讀過任何一本正經的科普進化論， 沒看過古生物家提出的進化證據，沒看過DNA 證據，沒看過生物學家計算進化發生的機率，不知道進化論在生物界的地位，不知道什麼是史帝夫計畫， 你恐怕連神導進化論是什麼你都不知道，連熱力學有幾個定理你都不確定， 你讀過幾本教會小冊子就想上場？ 真的嗎？ 你再考慮一下吧！

7. 你要拿名人信基督教來說？ 什麼達爾文 愛因斯坦都信耶穌之類的？ 建議你先把背景搞清楚，別鬧笑話，然後想想名人信教說明什麼。 通常會有非基告訴你希特勒是基督徒，你最好有點心理準備。

8. 你的祖先大多是非基， 你的父母搞不好都是非基， 你要講非基都沒道德或人生都沒意義，非基都會下地獄， 你最好先想想你自己的親人。 打個比方，你的非基親人就是被你非基對手綁架的肉票，你要打非基，是不是會連人質一起消滅？ 這裡不公平的是， 雖然非基也可能有信基督教的親友，但是他們可以毫無困難的説這些親友在這方面的判斷是糊塗的，沒有『非基的神』會把基督徒送去非基地獄BBQ， 非基可以很容易的把槍口對準基督教而不是基督徒，這個是精準武器，而基督徒的恐嚇武器則是對每個不信基督教的人。 這是不分平民與戰鬥人員的地毯式轟炸，哪個能經常使用是很明顯的。 （當然，非基把槍口對準個別基督徒就是個錯誤）

9. 知己還不夠，要知彼，你懂你的非基對手嗎？ 在華人裡，基督徒是絕對少數，會上網講信仰的更少，你是勢單力孤的， 即使網上也有基督徒鬥士，比你先來的通常領教過非基厲害的，早沒鬥志跟你一起並肩作戰了，何況基督徒還分派，不要幻想你會有多少主內弟兄姊妹會幫你。 你到英語論壇上去吵？ 現實是非基在網上的力量大到完全與現實人數不成比例，有人估算過，現實中基與非基人數比大約 7:1，英語論壇中，基與非基發言數量的比例是 3:7， 你也佔不到便宜，你不信這估算沒關係，去試試看無妨。 另外你還要瞭解， 反基督教的論述在近幾年是在爆炸性的成長， 聖經的每一個章節幾乎都被批過，每個矛盾錯誤都整理出來，任何一個非基新手都可以在各反基網站上找到源源不斷的攻擊和反制的材料，你要有這認識。 不過你的靠山是耶穌，這也不必太擔心。

10. 你瞭解你的戰場嗎？ 我描述一下基督教義要證明的幾個宣稱你看看， 第一個要證明有超自然的一個神，這個神創造宇宙萬物，第二要證明這個神沒有退休，還一直干涉人間事物， 會回應祈禱，第三要證明這個神就是舊約那個神，真的會選一個民族照顧，屠殺其他民族只因為佔了猶太人要去的地方， 第四個要證明耶穌是這個神的兒子，也是他自己，降生到人間以死向自己為沒求過他做什麼事的人贖罪，第五個是選項，如果你信聖經無誤，你要辯護聖經裡的所有細節， 你要解釋植物比太陽先出現， 蚱蜢四條腿，推羅已經找不到了等等。 這五個之外還有各種哲學問題可以辯論，比方說苦難問題（伊比糾魯）， 道德問題（尤西弗羅）等等。 任何一個步驟沒證明，基督教義就還沒證明成立。 非基可以任挑一個戰場攻擊你， 最簡單的就是對付主張聖經無誤的， 你先研究一下蚱蜢怎樣走路吧！ 這麼多戰場，非基贏了一個就贏了，你輸了任何一個就輸了，這完全不公平，可是事實就是這樣。

11. 你的良心能支持得住嗎？ 你只要上網一段時間，『殺嬰屠城』的問題總是會被提起， 於是你必須歌頌神的所有殺戮，你要大聲讚頌殺嬰兒殺得好，種族滅絕有道理，強佔敵人部落的處女很道德 （神指示的還有不道德的嗎？）， 在網上你可以辯得興高采烈， 下了網你看看鏡子裡的你，你還會認得嗎？ 當初你要信耶穌是因為你追求至善至美最高的道德，你現在淪落到為種族滅絕強姦婦女辯護， 你的良心真的還能支撐？

這些你都知道了，你還要辯的話，那我勸告你

1. 慢慢來， 別一下興致來了一次辯好幾個題目， 累死你沒意思，慢點說話不容易說錯，舉出資料前檢查一下。 大家都是業餘的，網上辯論不能催人家， 事情忙的話打聲招呼，耽擱一兩天再回話很正常的。 太多基督徒上來一兩星期就累斃，從此不出現，可惜了。

2. 你自認你是基督徒， 那麼你覺得基督徒什麼該説什麼不該你自己要判斷，非基不在乎耶穌，不會覺得你榮耀或褻瀆了耶穌，但是你要是自己言行很極品， 非基正好把你的貼收藏展示，讓人知道基督徒都說些什麼。很大部份的非基（我在內）是主張不管怎樣都不可以封基督徒帳號或刪基督徒貼的，基督徒可以達到的反基效果是非基達不到的。 讀一下這段經文吧！

提多書
2:7 你自己凡事要顯出善行的榜樣 、 在教訓上要正直、端莊、
2:8 言語純全、 無可指責 、 叫那反對的人、 既無處可說我們的不是、便自覺羞愧。

3. 熟讀你的聖經，至少不能比非基差，而且聖經知識不能太差， 至少要瞭解一下聖經成書過程，最早抄本跟現在版本的差別， 瞭解一下以色列歷史和耶穌時代的地理背景等等。 不要出現非基指導你讀聖經的場面。

4. 有誠意討論的話，人家問你問題不要迴避， 人家打了幾個問號就是幾個問題。 如果是是非題， 答案只有『是』『否』『不知道』三種， 先回答這三種答案之一，要補充說明就說明，如果非基不讓你申論是非基的錯，但是你要是什麼都講，就是沒回答，就是你的問題了。 有經驗的非基不會被你牽著走的，你想迴避問題，人家把題目剪貼一下再問，你能假裝沒看到多少次？ 題意不清楚可以問， 但是問得太誇張人家就知道你在迴避了，比方說非基問你『你認為人和黑猩猩是不是有共同生物祖先？』 你拼命問什麼叫『共同』或『祖先』就沒意思了，大家都知道你在躲了。

5. 犯了錯誤趕快承認道歉，你出了錯，立刻會引來一群非基加上打醬油的來抓著你不放， 對你冷嘲熱諷加上譏笑， 但是你認錯道歉以後誰還拿這說的就會被不齒， 所以最好趕快認錯，免得說得越多被嘲笑得越多。

6. 要說對方的論點錯了，講出怎麼錯的，不要故作神祕的説人家錯又不肯指出錯在哪裡，你這樣做的時候，大家都知道你根本說不出那裡錯，你不要自己騙自己還以為自己佔上風，你的人品會損失很多點的。

7. 你想想看你是不是依靠重新定義人類語言來理解基督教的？ 你是不是認為一日可以是二十四小時，也可以是幾億年？ 你是不是認為貧窮就是謙卑的意思？ 你是不是認為一代人的時間是超過兩千年？ 如果是， 你說的話全部都需要重新定義，非基就一路問你說的是什麼意思，你再用語言解釋，非基又問你的解釋是什麼意思，是不是約定俗成的語意， 你累死也解釋不了任何東西，誰讓你惡搞人類語言？ 惡搞者恆被惡搞之。
不要惡搞人類語言，語言是約定俗成的，不是不能有新的用法，而是不能解釋古老的經文卻用一些自己剛發明的語意， 你這樣惡搞語言，人家不惡搞你的

8. 不要搞雙重標準， 不要說什麼進化論是科學所以證據不齊全就不行，神創論是信仰，所以信了就是真理。 沒有這種道理的。

9. 只要對方沒有人身攻擊， 不要去求板主站主幫你封人刪貼，你只要沒被封，你有你的言論自由，對方有對方的。 非基當然不尊重你的信仰， 你當然也不尊重別人的信仰，大家都不必否認。 你不要把尊重一個人的信仰和尊重一個人的信仰自由搞混， 在網上，任何人都不可能強迫別人信什麼或不信什麼的，在網上不可能去侵犯別人的信仰自由的，不要到處告狀説人家侵犯你的信仰自由。

10. 除非是辯論聖經本身的問題， 不要大篇引用聖經就算答案了，且不說來辯論的非基對聖經通常都很熟， 非基要是相信聖經的話就不是非基了， 你拿聖經出來頂多只是證明聖經有這麼説， 證明不了聖經是對的。 比方說要你拿出神存在的證據， 你拿出那段『明明可知，無可推諉』來，一點都沒證明什麼， 到底是什麼明明可知？ 你倒是説啊！ 拿得出證據的話，你那段聖經根本不重要，拿不出的話，你那段聖經也是不重要，懂了嗎？

11. 萬一你真的辯不過了，沒理可講，準備撤退，但是面子上又掛不住，口頭不想認輸，你可以放出基和非基都懂的認輸信號， 通常大家看到這些信號就像在戰場看到舉白旗一樣，大家都該停火了。
認輸信號一：『我會為你祈禱』
認輸信號二：『不要把聖物給狗，也不要把你們的珍珠丟在豬前，恐怕它踐踏了珍珠，轉過來咬你們』

人大左已經唔想狙擊耶撚

信神者不惜一切證明有神嘅存在
係人類抬高自己物種存在價值嘅一種行為

樓主有冇聽過「猶大出賣耶穌係神既安排黎」
其實道理一樣

因為死後就好人當道，賤人永世食屎